\begin{pycode}
# DEFINIÇÕES DE FUNÇÕES DE TEXTO
from math import log10, ceil

def conv(x):# Deleta zeros depois da vírgula
	res = str(x)
	pos = res.index('.')
	temp = res[pos+1:]
	a = 1# Verdadeiro que precisa deletar casas nulas depois da vírgula
	for i in range(0,len(temp)):
		if temp[i] != '0':
			a = 0
	if a == 1:
		res = res[:pos]
	return res

def eng(x,uni):# Notação engenheiro
    y = abs(x)
    exponent = int(log10(y))
    engr_exponent = exponent - exponent%3
    z = y/10**engr_exponent
    z = ceil(z*100)/100
    sign = '-' if x < 0 else ''
    if engr_exponent == -12:
	    print(r"\SI{%s}{\pico\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == -9:
	    print(r"\SI{%s}{\nano\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == -6:
	    print(r"\SI{%s}{\micro\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == -3:
	    print(r"\SI{%s}{\milli\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == 0:
	    print(r"\SI{%s}{\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == 3:
	    print(r"\SI{%s}{\kilo\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == 6:
	    print(r"\SI{%s}{\mega\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == 9:
	    print(r"\SI{%s}{\giga\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    elif engr_exponent == 12:
	    print(r"\SI{%s}{\tera\%s}" % ((sign+conv(z)), uni))
    else:
    	print(r"Erro!")
    return ''

comerciais_e12 = [1.0, 1.2, 1.5, 1.8, 2.2, 2.7, 3.3, 3.9, 4.7, 5.6, 6.8, 8.2]
comerciais_e12 = comerciais_e12 + [ceil(10*x) for x in comerciais_e12] + [ceil(100*x) for x in comerciais_e12]

def com(x,uni):# Notação engenheiro valor comercial próximo
	y = abs(x)
	exponent = int(log10(y))
	engr_exponent = exponent - exponent%3
	z = y/10**engr_exponent
	sign = '-' if x < 0 else ''
	a = [abs(z-c) for c in comerciais_e12]
	pos = min(a)
	resul = comerciais_e12[a.index(pos)]*10**engr_exponent
	eng(resul,uni)
	return ''

comerciais_pot = [10, 5, 1, 0.5, 0.25]
comerciais_potS = ['10', '5', '1', '1/2', '1/4']

def pot(x):# Valores de potências comerciais
	if x > comerciais_pot[0]:
		print(r"Erro!")
		return ''
	a = [c-x for c in comerciais_pot]
	a = [b > 0 for b in a]# Não conforme se for exatamente a mesma potência
	if min(a) == 0:
		pos = a.index(0)-1
		z = comerciais_potS[pos]
		print(r"\SI[fraction-function = \sfrac]{%s}{\watt}" % z)
	else:
		z = comerciais_potS[len(a)-1]
		print(r"\SI[fraction-function = \sfrac]{%s}{\watt}" % z)
	return ''

'''
def eng_conv(x):# Notação científica PARA PYTHON
    y = abs(x)
    exponent = int(log10(y))
    engr_exponent = exponent - exponent%3
    z = y/10**engr_exponent
    sign = '-' if x < 0 else ''
    return sign+conv(z)+'e'+conv(engr_exponent)
'''

def adi(x):# Notação científica PARA USO EM LATEX
    y = abs(x)
    exponent = int(log10(y))
    engr_exponent = exponent - exponent%3
    z = y/10**engr_exponent
    z = ceil(z*100)/100
    sign = '-' if x < 0 else ''
    print(r"\num{%s}" % (sign+conv(z)+'e'+str(engr_exponent)))
    return ''

def par(lista):# Fazer o paralelo
    res = 0
    for x in lista:
        res = res + 1/x
    res = 1/res
    return res


# CALCULOS!-----------------------------------------------------


# CONSTANTES GLOBAIS

# Especificações
Vcc = 15
A_total = 3000#10**(68/20)*1.1# 10% a mais
# Proporções dos estágios I e II
Proporcao_C = 0.4
Proporcao_CE = 0.5# Proporção do Estágio III
Proporcao_E = 0.1
V_T = 26e-3
Vd = 0.7
R_L = 10e3
v_i = 2.5e-3
v_f = 1# Valor interno de tensão de pico do gerador de funções

# Escolhas
I = 1e-3# Corrente que passa por CE - PODEMOS POR ATÉ 40 mA SEM AUMENTAR A POTÊNCIA DOS RESISTORES
I_3 = 15e-3 # Corrente de emissor no terceiro estágio - NÃO AUMENTAR MUITO, POIS DIMINUI BASTANTE A AMPLIFICAÇÃO
beta = 125
beta_3 = 150*140# Darlington
forte = 10# Múltiplo para o divisor de tensão forte - decidido por simulação (quanto mais alto mais válido nossos calculos e menos problemas teremos na prática)
w = 2*3.14*1e3# Frequência angular fundamental de v_o
k = 10# Proporção impedâncias
R_f = 50# Impedância da fonte
Ajuste = 1.5# Aumenta em "Ajuste" a amplificação calculada do segundo estágio - PARA USO EM PRÁTICA (CORREÇÃO)

# PRIMEIRO ESTÁGIO
# Amplificação fixa!
V_c = Proporcao_C*Vcc# Utilizado para depois
A_R_c = V_c/I# Utilizado para depois
#print(A_R_c)
A_P_rc = I**2*A_R_c# Utilizado para depois
#print(A_P_rc)

V_e = Proporcao_E*Vcc# Utilizado para depois
A_R_e = V_e/I# Utilizado para depois
#print(A_R_e)
A_P_re = I**2*A_R_e
#print(A_P_re)

Vb = V_e + Vd# Utilizado para depois
#print(Vb)
Idiv = forte*I/beta# Utilizado para depois
A_R_2 = Vb/Idiv# Utilizado para depois
#print(A_R_2)
A_P_r2 = Idiv**2*A_R_2
#print(A_P_r2)

A_R_1 = (Vcc-Vb)/Idiv# Utilizado para depois
#print(A_R_1)
A_P_r1 = Idiv**2*A_R_1# Utilizado para depois
#print(A_P_r1)

# Parâmetros do Equivalente de Thévenin
re = V_T/I# Utilizado para depois
A_Z_i = par([A_R_1, A_R_2, (beta*re)])
#print(A_Z_i)
A_Z_o = A_R_c
#print(A_Z_o)
A_C_e = k/(w*(   par([ par([R_f,A_R_e])/beta + re, A_R_e] )   ))
#print(A_C_e)
A_C_i = k/(w*A_Z_i)
#print(A_C_i)

A_A = -A_R_c/re
#print(A_A)
AA_A = A_A*A_Z_i/(A_Z_i+R_L)# Resultante do Estágio I
#print(AA_A)# Real


# SEGUNDO ESTÁGIO
# Amplificação ajustável
B_A = A_total/(A_A/Ajuste)# Objetivo para o Segundo Estágio
#print(B_A)
Proporcao_E1 = -(Proporcao_C*Vcc+B_A*V_T)/(B_A*Proporcao_E*Vcc)
#print(Proporcao_E1)
Proporcao_E2 = 1-Proporcao_E1
#print(Proporcao_E2)

B_R_c = A_R_c
#print(B_R_c)
B_P_rc = A_P_rc
#print(B_P_rc)
B_R_e1 = Proporcao_E1*A_R_e
#print(B_R_e1)
B_P_re1 = I**2*B_R_e1
#print(B_P_re1)
B_R_e2 = Proporcao_E2*A_R_e
#print(B_R_e2)
B_P_re2 = I**2*B_R_e2
#print(B_P_re2)

B_R_1 = A_R_1
#print(B_R_1)
B_P_r1 = A_P_r1
#print(B_P_r1)
B_R_2 = A_R_2
#print(B_R_2)
B_P_r2 = A_P_r2
#print(B_P_r2)

# Parâmetros do Equivalente de Thévenin
B_Z_i = par([B_R_1, B_R_2, (beta*(re+B_R_e1))])
#print(B_Z_i)
B_Z_o = B_R_c
#print(B_Z_o)
B_C_e = k/(w*(   par([ par([A_Z_o,B_R_e2])/beta + re+B_R_e1, B_R_e2] )   ))
#print(B_C_e)
B_C_i = k/(w*(A_Z_o+B_Z_i))
#print(B_C_i)

#B_A = -B_R_c/(re+B_R_e1)# Verdadeiro B_A, útil se for feita alteração forçada nos valores
#print(B_A)
AB_A = B_A*B_Z_i/(B_Z_i+A_Z_o)# Resultante dos dois estágios
#print(AB_A)# Real
#print(A_A*B_A)# Ideal


# TERCEIRO ESTÁGIO
# Seguidor
C_V_e = (1-Proporcao_CE)*Vcc
C_R_e = C_V_e/I_3
#print(C_R_e)
C_P_re = I_3**2*C_R_e
#print(C_P_re)

C_Vb = C_V_e + 2*Vd# Darlington
#print(C_Vb)
Idiv = 1e-5#forte*I_3/beta_3# Redefinição
C_R_2 = C_Vb/Idiv
#print(C_R_2)
C_P_r2 = Idiv**2*C_R_2
#print(C_P_r2)

C_R_1 = (Vcc-C_Vb)/Idiv
#print(C_R_1)
C_P_r1 = Idiv**2*C_R_1
#print(C_P_r1)

# Parâmetros do Equivalente de Thévenin
re_3 = V_T/I_3
C_Z_i = par([C_R_1, C_R_2, (beta_3*(re_3+C_R_e))])
#print(C_Z_i)
C_Z_o = re_3# Atenção!
#print(C_Z_o)
C_C_i = k/(w*(B_Z_o+C_Z_i))
#print(C_C_i)
C_C_o = k/(w*(C_Z_o+R_L))

C_A = C_R_e/(re_3+C_R_e)
#print(C_A)

# SUMERIZANDO
ABC_A = A_A*B_A*C_A*A_Z_i/(A_Z_i+R_f)*B_Z_i/(B_Z_i+A_Z_o)*C_Z_i/(C_Z_i+B_Z_o)*R_L/(R_L+C_Z_o)# Resultante dos três estágios
#print(ABC_A)

# Divisor de tensão para o gerador de funções analógico
R_div2 = R_f*(1+v_i/(v_f-v_i))
R_div1 = (v_f-v_i)*R_div2/v_i

# Simplificar
C_io = max(A_C_i,B_C_i,C_C_i,C_C_o)
C_e = max(A_C_e,B_C_e)


\end{pycode}

